\beginsong{Hemmelig oppmarsj}[sr={Melodi: Der heimliche Aufmarsch}]

\beginverse
Vår jord er forpesta av kviskring, Høyrer du den, proletar?
Det minner om Göring og Quisling, Hugsar du dei, proletar?
Det kviskrar frå olje og stålprodusentar.
Det kviskar i Pentagons fredskanselli.
På fem kontinet kviskar Moskvas agentar; "Gløym vårt krigsmaskineri!"
\endverse

\beginchorus
Bonde, arbeidar, grip til geværet!
Krig imot krigens tyrann!
Frigjeringskrig imot imprtalismen om han set landet i brann
Plant dine raude arbeidarfaner På kvar åker og i kvar fabrikk.
\lrep Då veks det or oska frå krigens vulkanar
Ein sosliastik og norsk republikk!\rrep
\endchorus

\beginverse
Arbeidar, dei intervenerer! Kjem det eit nytt nittenførr?
Dei rustar og mobliserer, Atter kanonar for smør!
I aust står dei klar til å hærta Europa, I vest trugar NATO med verdspolti
Dei rivialserer! Snart høyer du ropa; "Krig for verdshemgemoni!"
\endverse

\textnote{Refr.}

\endsong
